美國國會眾議院議長佩洛西強調：美國與香港人站在一起。期待日內推《香港人權及民主法案》

【引渡惡法】佩洛西發聲明撐港人 期待日內推《香港人權及民主法案》

（北美通訊）美國國會眾議院議長佩洛西，就港府強推《逃犯條例》修訂，以及百萬港人上街抗議發表聲明，表示支持香港勇敢的示威者，並反對危險的《逃犯條例》修訂。以下為聲明全文 :

相關新聞：【李八方online】被送中逃亡有竇口 謝偉俊有6個外國物業揸手 有人連環賣樓

「所有熱愛自由的心靈，無一不被百萬港人的勇氣所感動。這些香港人在剛過去的週日走上街頭，和平地表達他們的權利，捍衛他們的主權，並譴責這條可怕的《逃犯條例》。

中國所控制的立法會正在審議的《逃犯條例》，展示了北京肆無忌憚地踐踏法律，以壓制異議，並扼殺香港人的自由，做法令人顫慄。這條法例將使綁架商人、書商和任何中國不喜歡的人，由非法變成合法 ; 並危及生活在香港的85,000名美國人的安全。正如香港民主黨創黨主席李柱銘最近所指，這條法例「恐怕會摧毀香港的自由社會」。

相關新聞：【引渡惡法●三罷】6.12罷市！100毛CALL4VAN等逾440商戶參與（名單不斷更新）

《逃犯條例》同時危害美國和香港之間，互惠20多年的緊密關係。若條例通過，國會將別無選擇，只能重新評估香港在「一國兩制」框架下，是否「充份自治」。國會正期待參議員魯比奧、中國委員會主席麥戈文和眾議員史密斯，在未來幾天推出全新的跨黨《香港人權及民主法案》。

眾議院和參議員麥康奈爾、政府以及所有譴責這一危險的《逃犯條例》修訂的人團結一致。美國與香港人站在一起。」

美國國會和行政當局中國委員會（CECC）早前表明將重推《香港人權及民主法案》，法案最早在民主、共和兩黨議員在2014年佔中運動後提出，要求更新美國在1992年訂立的《美國—香港政策法》，監察香港地區的人權和政制發展，內容包括要求美國政府要制裁壓制香港基本自由權利的人士，包括凍結在美資產和拒絕入境。

美國

USA

英國冇撚用

請加入美軍帶路黨

USA USA 🇺🇸

This way, Sir!

美軍來了我帶路

要求美國政府要制裁壓制香港基本自由權利的人士，包括凍結在美資產和拒絕入境

第一個制裁條柒婆

God bless USA

我帶路

美帝

美國先係我地既救星

DLLM英國

保皇狗啲錢玩完了

等D 賣港賊賣得咁爽, 要還㗎!

好無力
有冇啲咩條例係制裁到啲警狗

快撚啲喇屌

中國所控制的立法會正在審議的《逃犯條例》，展示了北京肆無忌憚地踐踏法律，以壓制異議，並扼殺香港人的自由，做法令人顫慄。

唔該制裁速龍班撚樣

Pelosi Statement on Hong Kong Protests and Extradition Bill
JUNE 11, 2019

Washington, D.C. – Speaker Nancy Pelosi issued this statement in support of the courageous protestors in Hong Kong speaking out against a dangerous proposed extradition law:

“The hearts of all freedom-loving people were moved by the courage of the one million men and women of Hong Kong who took to the streets on Sunday to peacefully demand their rights, defend their sovereignty and denounce this horrific extradition bill.

“The China-controlled Legislative Council’s proposed extradition bill chillingly showcases Beijing’s brazen willingness to trample over the law to silence dissent and stifle the freedoms of the people of Hong Kong. This legislation would legitimize and legalize the kidnapping of businessmen, booksellers and anyone that China disagrees with, and imperils the safety of the 85,000 Americans living in Hong Kong. As Martin Lee, the founder of Hong Kong’s Democratic Party, recently wrote, this bill ‘threatens to destroy Hong Kong’s free society.’

“The extradition bill imperils the strong U.S.-Hong Kong relationship that has flourished for two decades. If it passes, the Congress has no choice but to reassess whether Hong Kong is ‘sufficiently autonomous’ under the ‘one country, two systems’ framework. We look forward to the introduction of a new bipartisan Hong Kong Human Rights and Democracy Act in the coming days by Senator Rubio, Chairman Jim McGovern and Congressman Chris Smith.

“The House stands united with Senator McConnell, the Administration and all who have denounced this dangerous extradition legislation. America stands with the people of Hong Kong.”

USA USA USA USA